# DevOps - 流程架构

![](./arch-process.jpg)

* 看板：在DevOps中不能仅仅把看板当做任务协调沟通的机制；把看板作为在制品管制平台，量化组织生产能力的工具；

* MVP：采用MVP（最小可行产品）原则，快速拥抱变化。最短时间内快速交付产品原型，然后通过测试并收集用户的反馈，快速迭代，不断修正产品，最终适应市场的需求。

* 发布：建立持续发布机制，形成自动化、自助化两种能力，支持常见的灰度发布、金丝雀、蓝绿、回滚、A/B测试等；

* 软件度量：通过软件度量（包括过程度量、质量度量、用户度量、成本度量），推算出组织的各种有效指标；一则掌控组织的生产力水平，二则通过度量数据，反向优化组织瓶颈点；

* 一切皆代码：文档（用户故事、用户场景、功能特性等）、配置（应用配置、环境配置、脚本等）、环境（基础设施、中间件环境等）、发布包（二方库、三方库、部署包）需要统一看待成代码，纳入版本管理，同时建立5者间的关系，提供全视角的链路追踪。举个例子，每个发布的版本，可以追溯其对应的配置，代码、文档，发布的功能点。
